（求救！）個external hard drive用用下用唔到！

琴日我想用Toshiba個hard drive backup notebook 啲資料

其實之前用過幾次都冇咩問題 今日用左半日都ok
之後係個hard drive㩒d片出黎 睇左啲片幾次之後都無咩問題嘅
但再㩒啲片就話我error 之後㩒其他文件都error
然後㩒安全退出就話我仲話我有文件開緊 唔俾我退出
咁我就直接unplug個hard drive (但我幾肯定我unplug前我close哂所有file)

之後就大鑊啦 我想connect返個hard drive就唔得
一connect個hard drive係著燈既 電腦都話已連接
但主機就show唔到個hard drive 出黎
隔一陣部電腦就自動幫我disconnect埋個hard drive
然後話無法辨識裝置 驅動程式錯誤咁樣

有冇人知道點解會咁 點樣先開得返 我有好多document係入面架

試吓轉一個USB位插，
如果都係唔得即係舊嘢壞咗

隻嘢已經error 你仲無視警告夾硬unplug

或者你咪試吓插落第二部電腦度睇吓得唔得

試下拆咗入面隻hdd出嚟再用第二台機睇下read唔read到囉